點睇人工智能醫生

在 AI 和醫生的 PK 中，醫生們仍然有能夠取勝的領域。此前發表的JAMA Internal Medicine上有一篇報告，指出一組自動診斷的 app 的診斷正確率遠低於醫生。

Mehrotra和他的團隊2015年發表在BMJ（此前稱為British Medical Journal）上的研究中，將45 名病人的癥狀投喂到23個癥狀檢測系統中，其中包括隨後被診斷患有哮喘和瘧疾的患者。小組發現，三分之一以上的檢測器給出了正確的診斷。

在新實驗中，研究人員將檢測器的准曲率和 234 名醫師進行了比較。對於每種情況，至少有20名醫生能夠給出排名前三診斷的準確率。

大約72％的時間內，醫生給出了正確的診斷。應用程序則在34％的時間裡給出了正確的診斷。

「醫生絕非完美，」Mehrotra說。「他們仍然可能在10％到15％的時間內診斷錯誤。然而，自我診斷app 想要超越醫生，還需時日。」

長遠黎講我幾睇好人工智能醫生

只要投放夠多數據落去餵個AI，準確度只會越黎越高，而且診斷數據又可以透明D,俾個患者睇到診斷正確既機率，好過信個唔知有冇料既醫生

最緊要係長遠黎講平好撚多，放係第三世界國家度用，有醫生睇點都好過冇得睇

長遠既話人類絕大部分既工種都可以比人工智能代替

醫生一定反對 同我爭飯食

十年後就會睇到design and creativity 既工種係幾咁有用, 因為得依類行業係無可取代

阿里巴巴近幾年一直不斷嘗試利用 AI 創造出更高的營收，並首先嘗試在 Banner（商品橫圖）上導入 AI 技術，以幫助淘寶店家更精準的定義商品特性以吸引目標消費者。其名為「魯班」的AI 設計師於 2016 雙11期間初試啼聲，創造了1.7億個不同種類的 Banner；又於2017年雙11，每秒做了8000張海報。

設計師的焦慮時代 : 我們也將被AI 取代了嗎 ?

入面仲有提過幾個人工智能既設計程式

你話設計行業係咪真係無可取代？AI再發展落去會點無人估計到

日本個ai已經可以畫埋人物

收集大量數據分析人類鍾意啲咩再合成出嚟咪得囉

日本繼續發展AI 日本AI已超越人類

[url]
[/url]

做急症室果班實舉腳支持

智能雞

醫生喺香港同美國係個極龐大嘅世襲家族生意人脈利益網絡，你想搞冧人哋個N世祖家族飯碗其實有啲難度

人哋一定會用法律、公會等等嘅手段令你妥協，最終你個 AI 要得到佢哋 Approve，要分返 share 俾班 N 世祖

其實你睇醫學院收生人數嗰啲已經知，佢哋係完全操控晒，務求 supply 嚴重低於 demand，咁佢哋班 N 世祖先至永遠有錢賺。

如果醫療霸權有遠見少少就一早應該要投資AI買曬D專利返黎先，你見Apple 果D科技公司一早吼住個醫療市場，你估佢搞health果D 功能真係想人健康D?唔好到時人地開個Apps就可以免費睇醫生既時候佢地先至醒覺

要普及真係有排啦 班醫生實反
其次要人類去信機器 都好難

你 AI 做得幾好都冇用，關鍵係醫療霸權同藥廠有好大利益關係。

當你個 AI 取代晒班垃圾 N 世祖醫生，平民用個 App 睇完病之後點攞藥？

到時佢哋利用政府收緊嚟做，你冇醫生紙買藥就等於非法管有危險藥物罪

最於你個 App 咪又要分返錢等人哋醫療霸權 Approve 先有得做

小病小痛可能得
但大病往往只有好少表徵
AI 應該仲有好長時間先可以「取代」醫生
而且做手術都係要醫生
而家呢個階段應該係AI同醫生結合，效率先最高

長遠黎講一定會有好多Replacement
作為輔助工具例如分析MRI/ CT圖 一定係機快同準過人
但暫時未睇到AI可以做最後決定果個角色
一個醫生做judgment除左大量知識 好大程度黎自佢十幾年黎既經驗去搵個"最好既"
which AI只係依靠大量知識去搵個"最似既"

上面講左好多行業 好似Design
但個人認為AI就算做到最精準都只係一個仿真度高既工具
對未來黎講係好好既事
你本身100蚊同兩個鐘先做到既野 依家變左50蚊 幾分鐘就做到個 "極相似"既效果

只係睇下你會唔會介意極相似同真貨既分別
醫生哩D人命關天既位置暫時我諗好少部份人會唔介意個分別

現階段黎講你係冇錯既，有官商勾結，有利益輸送，要瓦解個霸權唔係十年八年就搞得掂

不過凡事唔可以講到咁死
一切都係講個利字，有廠商發現AI有利可圖就唔係咁講法，天馬行空D諗，如果有AI,藥廠點解要俾醫生撈到油水?直接賣藥咪仲好搵

至於藥物專利呢個就唔係AI可以解決到既問題，但係AI至少可以幫普羅大眾慳到診斷方面既費用

不嬲ai 醫生係吹大左
呢一百年內ai都唔會取代大部份用腦職業

諗起迪士尼套 Big hero 6

錯啦，style transfer瞭解吓

其實大把地方d醫療系統係0，ai醫生首先施行應該係個d地方，解決有無醫生既問題。

其實好多貧困地區都無醫療系統，亦無資源可以請醫生。相對整部電腦連接網絡幫當地人睇病成本低好多，ai醫生應該有利可圖。

咁真係創新咩?頂多叫合成, 好似之前話AI作曲, 係做到出黎但係無靈魂囉一式一樣同一個 pattern 同一個theme. 設計如果要被取代要整到client可以用AI自己做埋設計師, 姐係AI要進化到人人都可以係全能專業

所謂design and creativity既工作有幾多真係原創毫無借鑒成份?9成9既工作都係合成或者係借鑒。宜家已經有漫畫自動上色既model，相信好快幫漫畫上色個班人就要轉行。

同意，而且AI仲可以極速整一千幾百個sample俾老細慢慢揀